{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "1.해가 뜨는 것을 (....)아침 일찍 일어났다.",
            "option_1"      : "①  보아야",
            "option_2"      : "②  보려고",
            "option_3"      : "③  보거나",
            "option_4"      : "④  보는데",
            "detail"        : "I woke up early in the morning to see the sun rise.",
            "correctAnswer" : "②  보려고",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "2. 무슨 일을 (....)열심히 하는 것이 중요하다.",
            "option_1"      : "①  하든지",
            "option_2"      : "②  하도록",
            "option_3"      : "③  하다가",
            "option_4"      : "④  하더니",
            "detail"        : "It's important to work hard no matter what you do.",
            "correctAnswer" : "①  하든지",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "3. 계속 웃고 다니는 걸 보니 좋은 일이 (있나 보다).",
            "option_1"      : "①  있는 척한다",
            "option_2"      : "②  있을 뿐이다",
            "option_3"      : "③  있을 지경이다",
            "option_4"      : "④  있는 모양이다",
            "detail"        : "Seeing that you keep smiling, there must be something good going on.",
            "correctAnswer" : "④  있는 모양이다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "4. 다음 주가 개강이니 방학도 다 (끝난 거나 마찬가지이다).",
            "option_1"      : "①  끝난 셈이다",
            "option_2"      : "②  끝난 탓이다",
            "option_3"      : "③  끝나기 마련이다",
            "option_4"      : "④  끝나기 나름이다",
            "detail"        : "The class starts next week, so it's like the vacation is over.",
            "correctAnswer" : "①  끝난 셈이다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "52_5_img",
            "option_1"      : "①  수건",
            "option_2"      : "②  침대",
            "option_3"      : "③  시계",
            "option_4"      : "④  신발",
            "correctAnswer" : "②  침대",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "52_6_img",
            "option_1"      : "①  은행",
            "option_2"      : "②  식당",
            "option_3"      : "③  세탁소",
            "option_4"      : "④  편의점",
            "correctAnswer" : "②  식당",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "52_7_img",
            "option_1"      : "①  자연 보호",
            "option_2"      : "②  시간 절약",
            "option_3"      : "③  자리 양보",
            "option_4"      : "④  안전 관리",
            "correctAnswer" : "①  자연 보호",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "52_8_img",
            "option_1"      : "①  사용 설명",
            "option_2"      : "②  배달 안내",
            "option_3"      : "③  이용 순서",
            "option_4"      : "④  교환 방법",
            "correctAnswer" : "②  배달 안내",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "52_9_img",
            "option_1"      : "①  신청할 수 없는 책 종류가 있다.",
            "option_2"      : "②  책이 도착하면 전화로 연락해 준다.",
            "option_3"      : "③  사월 한 달 동안 도서 신청을 받는다.",
            "option_4"      : "④  필요한 책은 이메일로 신청을 해야 한다.",
            "correctAnswer" : "①  신청할 수 없는 책 종류가 있다.",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "52_10_img",
            "option_1"      : "①  직업의 안정성을 중요하게 생각하는 사람이 가장 적다.",
            "option_2"      : "②  월급과 적성을 중요하게 생각하는 사람의 비율이 같다.",
            "option_3"      : "③  개인의 발전보다 월급을 중요하게 생각하는 사람이 더 많다.",
            "option_4"      : "④  근무 조건을 중요하게 생각하는 사람이 전체의 반을 넘는다.",
            "correctAnswer" : "③  개인의 발전보다 월급을 중요하게 생각하는 사람이 더 많다.",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q11.\n 지난 13일 인주경찰서에 편지 한 통이 배달되었다.편지를 보낸 사람은 지난달 인주시를 방문했다가 지갑을 잃어버린 외국인 관광객 장 모 씨였다. 장 씨는 말이 통하지 않아 지갑을 찾는 데 어려움을 겪었다.그때 한 경찰이 사전과 몸짓을 이용해 장 씨와 이야기하며 잃어버린 지갑을 찾는 데 도움을 주었다. 이에 장 씨가 고마움을 담은 감사 편지를 보낸 것이다.",
            "option_1"      : "①  관광객이 경찰에게 감사하는 마음을 표현했다.",
            "option_2"      : "②  관광객이 잃어버린 지갑을 찾지 못하고 돌아갔다.",
            "option_3"      : "③  경찰이 지갑을 잃어버린 관광객에게 편지를 썼다.",
            "option_4"      : "④  경찰이 관광객의 말을 이해하지 못해 도와줄 수 없었다.",
            "detail"        : " A letter was delivered to the Inju Police Station on the 13th. The person who sent the letter was Mr. Jang Mo, a foreign tourist who lost his wallet after visiting Inju last month. Mr. Zhang had trouble finding a wallet because he couldn't communicate. At that time, a police officer used a dictionary and gestures to talk to Mr. Zhang and help find his lost wallet. Therefore, Mr. Jang sent a thank you letter with gratitude.",
            "correctAnswer" : "①  관광객이 경찰에게 감사하는 마음을 표현했다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q12.\n  최근 공연을 혼자 보는 사람들이 많아졌다.친구나 연인이 함께 보는 장르로 생각했던 뮤지컬,연극 등도 혼자 보는 사람들이 늘어난 것이다. 한 조사 결과에 따르면 열 명 중 네 명이 혼자 공연을 관람하는 것으로 나타났다.혼자 공연을 보는 사람들은 함께 간 사람에게 신경을 쓰지 않고 공연에만 집중할 수 있어서 좋다고 말한다.",
            "option_1"      : "①  사람들은 연극과 뮤지컬을 혼자 보는 장르로 생각한다.",
            "option_2"      : "②  혼자 공연을 보면 공연에 집중할 수 있다는 장점이 있다.",
            "option_3"      : "③  사람들은 공연을 볼 때 다른 사람에게 신경을 쓰지 않는다.",
            "option_4"      : "④  조사 결과에 따르면 공연을 혼자 보는 사람들이 줄고 있다.",
            "detail"        : " Recently, more and more people are watching the performance alone. The number of people who watch musicals and plays alone, which they thought were the genre that friends and lovers watch together, has also increased. One survey found that four out of ten people watched the show alone. People who watch the performance alone say it's good because they can focus only on the performance without paying attention to the person they went with.",
            "correctAnswer" : "②  혼자 공연을 보면 공연에 집중할 수 있다는 장점이 있다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q13.\n(가) 개와 고양이는 사이가 나쁜 것으로 유명하다.\n(나) 개가 앞발을 드는 행동은 함께 놀고 싶다는 의미이다.\n(다) 그런데 고양이는 이런 행동을 공격하는 것으로 오해하는 것이다.\n(라) 둘 사이가 안 좋은 이유는 표현을 서로 다르게 받아들이기 때문이다.",
            "option_1"      : "①  (가)－(라)－(나)－(다)",
            "option_2"      : "②  (가)－(나)－(라)－(다)",
            "option_3"      : "③  (나)－(다)－(가)－(라)",
            "option_4"      : "④  (나)－(가)－(다)－(라)",
            "detail"        : " Dogs and cats are famous for their bad relationship. The reason why the two don't get along well is because they accept expressions differently. The behavior of a dog lifting its front feet means that it wants to play together. However, cats misunderstand that they are attacking this behavior.",
            "correctAnswer" : "①  (가)－(라)－(나)－(다)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q14.\n(가) 시대가 변하면서 회식 문화가 바뀌고 있는 것이다.\n(나) 직장에서는 좋은 업무 분위기를 위해서 회식을 한다.\n(다) 예전에는 직장에서 회식을 할 때 주로 술을 많이 마셨다.\n(라) 그러나 요즘에는 회식 대신에 공연을 관람하거나 맛집을 탐방하는 경우가 늘고 있다.",
            "option_1"      : "①  (나)－(다)－(가)－(라)",
            "option_2"      : "②  (나)－(다)－(라)－(가)",
            "option_3"      : "③  (다)－(가)－(나)－(라)",
            "option_4"      : "④  (다)－(나)－(라)－(가)",
            "detail"        : " At work, we have a get-together for a good work atmosphere. In the past, I usually drank a lot when I had a get-together at work. However, these days, there are more and more people watching performances or visiting restaurants instead of get-togethers. As the times change, the culture of get-togethers is changing.",
            "correctAnswer" : "②  (나)－(다)－(라)－(가)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q15.\n(가) 아들은 보물을 찾기 위해 밭을 파 봤지만 아무것도 나오지 않았다.\n(나) 아들은 실망했지만 힘들게 밭을 판 것이 아까워서 밭에 씨를 뿌렸다.\n(다) 한 농부가 게으른 아들에게 밭에 보물을 숨겼다는 말을 남기고 죽었다.\n(라) 시간이 흘러 많은 열매가 맺혔고 아들은 그때서야 아버지의 뜻을 알게되었다.",
            "option_1"      : "①  (가)－(라)－(나)－(다)",
            "option_2"      : "②  (가)－(나)－(라)－(다)",
            "option_3"      : "③  (다)－(가)－(나)－(라)",
            "option_4"      : "④  (다)－(나)－(가)－(라)",
            "detail"        : " A farmer died telling his lazy son that he had hidden the treasure in the field. The son dug a field to find the treasure, but nothing came out. My son was disappointed, but he sowed seeds in the field because it was a waste to sell the field. A farmer died telling his lazy son that he had hidden the treasure in the field.",
            "correctAnswer" : "③  (다)－(가)－(나)－(라)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q16.\n사람들은 일반적으로 쓴맛을 꺼린다. 이것은 (....)본능과 관계가 있다. 식물 중에는 독성이 있어 몸에 해로운 것들이 있다.그런데 이런 독이 있는 식물은 보통 쓴맛이 난다. 따라서 사람들은 무의식적으로 쓴맛이 나는 것을 위험하다고 여기고 이를 거부하게 되는 것이다.",
            "option_1"      : "①  지나친 과식을 피하려는",
            "option_2"      : "②  자신의 몸을 보호하려는",
            "option_3"      : "③  맛없는 음식을 멀리하려는",
            "option_4"      : "④  입맛이 변하는 것을 막으려는",
            "detail"        : " People are generally reluctant to taste bitter. This has to do with an instinct to protect one's own body. Some plants are toxic and harmful to the body. But these poisonous plants usually taste bitter. Therefore, people unconsciously find it dangerous to have a bitter taste and reject it.",
            "correctAnswer" : "②  자신의 몸을 보호하려는",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q17.\n  대화를 원활하게 하기 위해서는 상대방에게 내가 그의 말을 잘 듣고 있다는 느낌을 주어야 한다. 이때 (....)행동을 하면 좋다. 대부분의 나라에서 이런 행동은 긍정을 나타낸다. 따라서 머리를 위아래로 움직이는 행동을 하면 상대방을 존중하고 이야기에 공감하고 있다는 인상을 줄 수 있다.",
            "option_1"      : "①  손뼉을 치는",
            "option_2"      : "②  고개를 끄덕이는",
            "option_3"      : "③  질문하면서 듣는",
            "option_4"      : "④  들으면서 기록하는",
            "detail"        : " In order to make the conversation smooth, I have to give the other person a feeling that I am listening to him well. It's good to nod your head at this time. In most countries, this behavior is positive. So if you move your head up and down, you can give the impression that you respect the other person and sympathize with the story.",
            "correctAnswer" : "②  고개를 끄덕이는",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q18.\n  사용 여부에 관계없이 물건을 못 버리고 저장해 두는 사람들이 있다. 습관 이나 취미로 수집하는 정도를 넘어 생활에 방해가 될 정도로 심할 경우 이는 치료가 필요한 행동 장애로 본다. 연구에 따르면 주변 사람들에게 사랑을 충분히 받지 못한 사람이 물건에 지나치게 집착한다고 한다. 따라서 인간 관계에서 안정을 찾으면 (....)행동은 사라질 수 있다.",
            "option_1"      : "①  사람들을 피하려고 하는",
            "option_2"      : "②  불필요한 물건들을 사는",
            "option_3"      : "③  물건들을 집에 쌓아 두는",
            "option_4"      : "④  쓰레기를 함부로 버리는",
            "detail"        : " There are people who can't throw things away and store them regardless of whether they use it or not. If it is severe enough to interfere with your life beyond the degree of collecting it as a habit or hobby, it is considered a behavioral disorder that needs treatment. Research shows that people who don't get enough love from people around them are overly obsessed with things. So if you find stability in your relationships, the act of stacking things in your home can disappear.",
            "correctAnswer" : "③  물건들을 집에 쌓아 두는",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q19.\n  인터넷으로 회원 가입을 할 때 설정하는 비밀번호는 초기에는 숫자 네 개면 충분했다. 하지만 최근에는 보안 강화를 위해 특수 문자까지 넣어 만들어야 한다. (....)비밀번호 변경도 주기적으로 해야 한다.이 때문에 가입자는 번거로운 것은 물론이고 자주 바뀌는 비밀번호를 기억하지 못해 스트레스를 받는다.개인 정보 보호를 가입자에게만 요구하지 말고 기업도 보안 기술 개발에 적극 투자해야 한다.\nQ19.(  )에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  그러면",
            "option_2"      : "②  게다가",
            "option_3"      : "③  반면에",
            "option_4"      : "④  이처럼",
            "detail"        : " The password you set when signing up for membership on the Internet was initially enough for four numbers. But recently, we even need to create special characters to enhance security. In addition, you need to change your password periodically. Because of this, subscribers are stressed because they can't remember passwords that change frequently, as well as cumbersome. Companies should not only require subscribers to protect their personal information, but also actively invest in the development of security technologies.",
            "correctAnswer" : "②  게다가",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q20.\n  인터넷으로 회원 가입을 할 때 설정하는 비밀번호는 초기에는 숫자 네 개면 충분했다. 하지만 최근에는 보안 강화를 위해 특수 문자까지 넣어 만들어야 한다. (....)비밀번호 변경도 주기적으로 해야 한다.이 때문에 가입자는 번거로운 것은 물론이고 자주 바뀌는 비밀번호를 기억하지 못해 스트레스를 받는다.개인 정보 보호를 가입자에게만 요구하지 말고 기업도 보안 기술 개발에 적극 투자해야 한다.\nQ20. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  가입자는 비밀번호 변경으로 스트레스를 받는다.",
            "option_2"      : "②  초기의 비밀번호는 숫자 네 개로는 만들 수 없었다.",
            "option_3"      : "③  가입자는 기업에 비밀번호 설정을 까다롭게 요구한다.",
            "option_4"      : "④  비밀번호 설정 시에 숫자와 문자 중 하나를 선택해야 한다.",
            "detail"        : " The password you set when signing up for membership on the Internet was initially enough for four numbers. But recently, we even need to create special characters to enhance security. In addition, you need to change your password periodically. Because of this, subscribers are stressed because they can't remember passwords that change frequently, as well as cumbersome. Companies should not only require subscribers to protect their personal information, but also actively invest in the development of security technologies.",
            "correctAnswer" : "①  가입자는 비밀번호 변경으로 스트레스를 받는다.",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q21.\n  어떤 사람들은 연예인을 열광적으로 좋아하는 청소년들을 부정적으로 본다. 학교생활에는 소홀하면서 (....)무조건 연예인만 쫓아 다닌다고 생각하기 때문이다. 하지만 청소년들이 연예인을 좋아하는 것을 그렇게 부정 으로만 볼 일은 아니다. 취향이 비슷한 친구들을 사귈 수도 있고 또 공부나  시로 인한 부담감에서 벗어날 수도 있기 때문이다. 그들을 너무 부정적으로 보지 말고 이해하려는 노력이 필요하다.\nQ21.(  )에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  앞뒤를 재고",
            "option_2"      : "②  발을 빼지 않고",
            "option_3"      : "③  발걸음을 맞추고",
            "option_4"      : "④  앞뒤를 가리지 않고",
            "detail"        : " Some people view teenagers who are enthusiastic about celebrities as negative. It's because I think I'm neglecting in school life and chasing only celebrities regardless of the back and forth. But it's not just such a denial that teenagers like celebrities. It's because you can make friends with similar tastes and get rid of the burden of studying or poetry. It takes an effort to understand and not to look at them too negatively.",
            "correctAnswer" : "④  앞뒤를 가리지 않고",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q22.\n  어떤 사람들은 연예인을 열광적으로 좋아하는 청소년들을 부정적으로 본다. 학교생활에는 소홀하면서 (....)무조건 연예인만 쫓아 다닌다고 생각하기 때문이다. 하지만 청소년들이 연예인을 좋아하는 것을 그렇게 부정 으로만 볼 일은 아니다. 취향이 비슷한 친구들을 사귈 수도 있고 또 공부나  시로 인한 부담감에서 벗어날 수도 있기 때문이다. 그들을 너무 부정적으로 보지 말고 이해하려는 노력이 필요하다.\nQ22.(  )이 글의 중심 생각을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  청소년 시기에 인간관계를 넓히는 것이 좋다.",
            "option_2"      : "②  연예인을 좋아해도 성적에 영향을 주면 안 된다.",
            "option_3"      : "③  청소년들에게 입시의 부담감을 지나치게 주지 않아야 한다.",
            "option_4"      : "④  연예인을 좋아하는 청소년에 대해 이해하는 마음을 가져야 한다.",
            "detail"        : " Some people view teenagers who are enthusiastic about celebrities as negative. It's because I think I'm neglecting in school life and chasing only celebrities regardless of the back and forth. But it's not just such a denial that teenagers like celebrities. It's because you can make friends with similar tastes and get rid of the burden of studying or poetry. It takes an effort to understand and not to look at them too negatively.",
            "correctAnswer" : "④  연예인을 좋아하는 청소년에 대해 이해하는 마음을 가져야 한다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q23.\n  친정아버지가 손자들이 보고 싶다며 오랜만에 우리 집에 오셨다. 내가 집안일을 하는 사이에 아버지는 큰애를 데리고 놀이터에 다녀온다며 나가 셨다. 한 시간쯤 지났는데 아버지가 다급한 목소리로 전화를 하셨다.아이가 다쳐서 병원 응급실로 데리고 가신다는 것이었다. 나는 너무 놀라 허둥 지둥 응급실로 달려갔다.아이는 이마가 찢어져 치료를 받고 있었다. 나도 모르게 “아버지,애 좀 잘 보고 계시지 그러셨어요?”라며 퉁명스럽게 말했다. 아버지는 아무 말씀 없이 치료받는 아이의 손만 꼭 잡고 계셨다. 집에 와서 아이를 재우고 나서야 아버지 손등의 상처가 눈에 들어왔다. 아이의 상처 에는 그렇게 가슴 아파하면서 아버지의 상처는 미처 살피지 못 했다. (나는 아버지에게 홧김에 내뱉은 말을 생각하며 약을 발라 드렸다).\nQ23. 밑줄 친 부분에 나타난 나의 심정으로 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  억울하다",
            "option_2"      : "②  허전하다",
            "option_3"      : "③  후회스럽다",
            "option_4"      : "④  부담스럽다",
            "detail"        : " My father came to my house after a long time because he said he wanted to see his grandchildren. While I was doing housework, my father said he was going to the playground with his eldest child. It's been about an hour, and my father called me in an urgent voice. It was said that the child was injured and taken to the hospital emergency room. I was so surprised that I rushed to the emergency room. The child was being treated because his forehead was torn. I unknowingly said, 'Father, didn't you take good care of your child?' I said bluntly. The father was holding only the hand of the child being treated without saying anything. It was only after I came home and put the child to sleep that the wound on the back of my father's hand caught my eye. The child's wound hurt so much, and I couldn't look at my father's wound. I applied the medicine to my father, thinking of the words I spit out.",
            "correctAnswer" : "③  후회스럽다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q24.\n 친정아버지가 손자들이 보고 싶다며 오랜만에 우리 집에 오셨다. 내가 집안일을 하는 사이에 아버지는 큰애를 데리고 놀이터에 다녀온다며 나가 셨다. 한 시간쯤 지났는데 아버지가 다급한 목소리로 전화를 하셨다.아이가 다쳐서 병원 응급실로 데리고 가신다는 것이었다. 나는 너무 놀라 허둥 지둥 응급실로 달려갔다.아이는 이마가 찢어져 치료를 받고 있었다. 나도 모르게 “아버지,애 좀 잘 보고 계시지 그러셨어요?”라며 퉁명스럽게 말했다. 아버지는 아무 말씀 없이 치료받는 아이의 손만 꼭 잡고 계셨다. 집에 와서 아이를 재우고 나서야 아버지 손등의 상처가 눈에 들어왔다. 아이의 상처 에는 그렇게 가슴 아파하면서 아버지의 상처는 미처 살피지 못했다. (나는 아버지에게 홧김에 내뱉은 말을 생각하며 약을 발라 드렸다).\nQ24. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  나는 친정아버지를 모시고 살고 있다.",
            "option_2"      : "②  아버지는 다친 큰애를 데리고 응급실에 가셨다.",
            "option_3"      : "③  나는 병원에서 아이가 다쳤다는 전화를 받았다.",
            "option_4"      : "④  아버지는 매일 큰애와 놀이터에서 놀아 주셨다.",
            "detail"        : " My father came to my house after a long time because he said he wanted to see his grandchildren. While I was doing housework, my father said he was going to the playground with his eldest child. It's been about an hour, and my father called me in an urgent voice. It was said that the child was injured and taken to the hospital emergency room. I was so surprised that I rushed to the emergency room. The child was being treated because his forehead was torn. I unknowingly said, 'Father, didn't you take good care of your child?' I said bluntly. The father was holding only the hand of the child being treated without saying anything. It was only after I came home and put the child to sleep that the wound on the back of my father's hand caught my eye. The child's wound hurt so much, and I couldn't look at my father's wound. I applied the medicine to my father, thinking of the words I spit out.",
            "correctAnswer" : "②  아버지는 다친 큰애를 데리고 응급실에 가셨다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "25. 소비 심리 ‘봄바람’,백화점 매출 기지개...............",
            "option_1"      : "①  소비자들의 구매 욕구가 살아나 백화점 매출이 늘어나고 있다.",
            "option_2"      : "②  날씨의 영향으로 백화점에서 물건을 구입하는 사람들이 많아졌다.",
            "option_3"      : "③  백화점에서 매출을 늘리기 위해 행사를 하자 사람들이 모여들었다.",
            "option_4"      : "④  소비자들의 심리를 반영한 백화점의 매출 전략이 호응을 얻고 있다.",
            "detail"        : " Consumer psychology 'Spring Breeze', department store sales stretch Consumers' desire to buy has been revived, and department store sales are increasing.",
            "correctAnswer" : "①  소비자들의 구매 욕구가 살아나 백화점 매출이 늘어나고 있다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "26. 연휴 마지막 날 교통 체증,고속도로 몸살 앓아...........",
            "option_1"      : "①  연휴의 마지막 날에 고속도로에서 심각한 교통사고가 발생했다.",
            "option_2"      : "②  연휴에 실시한 고속도로 공사 때문에 사람들이 큰 불편을 겪었다.",
            "option_3"      : "③  연휴가 끝나는 날 고속도로에 몰린 차들로 인해 길이 많이 막혔다.",
            "option_4"      : "④  연휴 때마다 발생하는 교통 혼잡을 해결하기 위해 고속도로를 확장했다.",
            "detail"        : " On the last day of the holiday, there was a traffic jam and an expressway, so there was a lot of traffic jams on the highway at the end of the holiday.",
            "correctAnswer" : "③  연휴가 끝나는 날 고속도로에 몰린 차들로 인해 길이 많이 막혔다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "27. 시청자 사로잡는 드라마 음악,시청률 상승 효과 ‘톡톡’............. ",
            "option_1"      : "①  시청자에게 익숙한 음악을 활용해 드라마의 시청률을 높이려고 했다.",
            "option_2"      : "②  시청자들은 시청률이 높은 드라마에 더 많은 음악이 나오기를 원했다.",
            "option_3"      : "③  드라마 음악을 시청자와 함께 만들어 시청률에 긍정적인 영향을 주었다.",
            "option_4"      : "④  드라마 음악이 시청자에게 사랑을 받으며 시청률을 높이는 역할을 했다.",
            "detail"        : " The drama music that captivates the listener, the viewing rate increase effect 'Talk Talk' drama music was loved by viewers and played a role in increasing the ratings.",
            "correctAnswer" : "④  드라마 음악이 시청자에게 사랑을 받으며 시청률을 높이는 역할을 했다.",
            "score"         : "2"
        }
    ]
}
